<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pemrograman on </title>
    <link>https://kaban.my.id/categories/pemrograman/</link>
    <description>Recent content in Pemrograman on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 02:55:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/categories/pemrograman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengenal Composer: Dependency Manager PHP</title>
      <link>https://kaban.my.id/mengenal-composer-dependency-manager-php/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 02:55:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/mengenal-composer-dependency-manager-php/</guid>
      <description>Apa itu Composer? # Pada sebuah proyek aplikasi yang besar tentunya membutuhkan banyak library, dan umumnya setiap library ketergantungan dengan library yang lain. Instalasi library secara manual akan merepotkan dan membutuhkan waktu. Oleh karena itu, kita membutuhkan dependency manager yaitu Composer. Composer adalah dependency manager untuk PHP, yaitu sebuah tools yang digunakan untuk memudahkan kita dalam mengelola library PHP yang digunakan pada aplikasi kita beserta dependensinya.
Sebagai gambaran, misalnya kita memiliki suatu aplikasi yang membutuhkan library Reporting untuk generate dan menampilkan laporan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perintah dasar Linux</title>
      <link>https://kaban.my.id/perintah-dasar-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/perintah-dasar-linux/</guid>
      <description>Sepintas tentang Linux # Linux adalah keluarga sistem operasi turunan Unix yang bersifat open-source dan didasarkan pada Linux Kernel. Terdapat berbagai distribusi (Distro) linux yang populer seperti Ubuntu, Fedora, Mint, Debian, dan lain-lain.
Sejak pertama kali dirilis pada tahun 1991, popularitas Linux terus meroket karena sifatnya yang open-source. User bebas memodifikasi Linux dan mendistribusikannya dengan memakai namanya sendiri.
Ketika mengoperasikan Linux, kita dapat menggunakan shell yang merupakan interface yang menyediakan akses ke layanan sistem operasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Cli Command Line Interface</title>
      <link>https://kaban.my.id/mengenal-cli-command-line-interface/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/mengenal-cli-command-line-interface/</guid>
      <description>Pengantar # Kita mungkin sering mendengar istilah CLI dalam hal yang bergubungan dengan dunia IT, khususnya di bidang programmer. Apa sebenarnya CLI ini? CLI merupakan singkatan dari Command Line Interface. CLI sebagai media untuk memberikan instruksi/perintah pada komputer dan perangkat lunak (software) yang ada di dalamnya. Pada CLI dapat diberikan berupa perintah dalam bentuk teks yang fungsinya untuk mengerjakan tugas (task) tertentu.
Dengan berkembangnya perangkat lunak yg sifatnya GUI (Graphic User Interface) membuat banyak orang kurang familiar dengan CLI.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
