<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hibah PKKM on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/hibah-pkkm/</link>
    <description>Recent content in Hibah PKKM on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 23:32:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/hibah-pkkm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Akhir Tahun: Menyelesaikan Laporan Hibah PKKM Liga 3 tahun 2024</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/akhir-tahun-menyelesaikan-laporan-hibah-pkkm-liga-3-tahun-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 23:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/akhir-tahun-menyelesaikan-laporan-hibah-pkkm-liga-3-tahun-2024/</guid>
      <description>Akhir tahun 2024 menjadi momen yang penuh kesibukan dan tanggung jawab bagi kami di Program Studi. Saat orang lain menikmati waktu liburan, saya bersama tim fokus menyelesaikan laporan hibah Program Kompetisi Kampus Merdeka (PKKM) Liga 3. Sebagai Ketua Program Studi, menyelesaikan laporan ini bukan hanya soal kewajiban, tetapi juga bentuk amanah besar yang harus dipertanggungjawabkan dengan baik.
Prodi kami (Teknik Informatika S1, Institut Teknologi dan Bisnis Indonesia) menjadi salah satu pemenang hibah PKKM Liga 3 tahun ini, sebuah pencapaian yang memberikan dampak besar bagi perkembangan institusi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengikuti Pelatihan dan Sertifikasi Administrator Jaringan Komputer</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/mengikuti-pelatihan-dan-sertifikasi-jaringan-komputer/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 23:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/mengikuti-pelatihan-dan-sertifikasi-jaringan-komputer/</guid>
      <description>Pada tanggal 5–7 Agustus 2024, saya bersama rekan, Pak Sumarlin, mengikuti Pelatihan dan Sertifikasi Administrator Jaringan Komputer yang diadakan di Malyabhara Hotel, Yogyakarta. Pelatihan ini diselenggarakan dengan dukungan dana hibah PKKM Liga 3 Tahun 2024 dan bertujuan meningkatkan kompetensi tenaga pengajar dalam bidang teknologi informasi. Kami merasa sangat bersyukur karena pada akhir kegiatan, kami berhasil lulus pelatihan ini dan memperoleh sertifikat kompetensi resmi dari Badan Nasional Sertifikasi Profesi (BNSP).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
