<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teknologi on </title>
    <link>https://kaban.my.id/categories/teknologi/</link>
    <description>Recent content in Teknologi on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2020 19:35:40 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/categories/teknologi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10 Pertanyaan Mendasar Tentang Blockchain Yang Anda Harus Tahu Jawabannya</title>
      <link>https://kaban.my.id/10-pertanyaan-mendasar-tentang-blockchain-yang-anda-harus-tahu-jawabannya/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:35:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/10-pertanyaan-mendasar-tentang-blockchain-yang-anda-harus-tahu-jawabannya/</guid>
      <description>Apa itu blockchain? # Blockchain adalah serangkaian blok yang berisi informasi. Blok-blok ini saling terkait dan dilindungi keunikannya dengan hash (seperti tanda tangan digital yang unik, bisa diumpamakan juga seperti sidik jari yang tidak mungkin sama di antara satu dengan lainnya). Setiap blok berisi informasi. Apabila ada yang mengubah satu blok, maka ia juga harus mengubah serangkaian blok lainnya sehingga kecurangan atau pencurian data menjadi sangat mungkin untuk ditiadakan. Ide siapakah blockchain ini?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain: Solusi Resiko Keterlibatan Pihak Ketiga yang Tidak Bertanggung Jawab</title>
      <link>https://kaban.my.id/blockchain-solusi-resiko-keterlibatan-pihak-ketiga-yang-tidak-bertanggung-jawab/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 09:19:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/blockchain-solusi-resiko-keterlibatan-pihak-ketiga-yang-tidak-bertanggung-jawab/</guid>
      <description>Pengantar # Begitu banyak kegiatan/transaksi di dalam kehidupan kita memanfaatkan pihak ketiga. Ketiga Anda menggunakan jasa bank, sistem informasi pendaftaran ke sekolah pilihan, bahkan untuk bersosialisasi di dunia maya seperti facebook. Dan, siapa pun tahu bahwa facebook pernah menjual data para user-nya dan mendapatkan keuntungan.
Tidak ada satu pun transaksi dalam kehidupan manusia modern yang berhubungan dengan internet yang benar-benar terlepas dari pihak ketiga. Dalam sistem blockchain, pihak ketiga ini disebut “services” (yang memberikan layanan), bedanya mereka diberikan aturan yang kuat dan aman yang membuat mereka hanya bisa mengakses apa yang diizinkan oleh user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Bitcoin Mata Uang Virtual</title>
      <link>https://kaban.my.id/mengenal-bitcoin-mata-uang-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 14:04:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/mengenal-bitcoin-mata-uang-virtual/</guid>
      <description>Pendahuluan # Bitcoin adalah mata uang virtual yang dikembangkan pada tahun 2009 oleh seseorang dengan nama samaran Satoshi Nakamoto. Bitcoin sama halnya dengan mata uang Rupiah atau Dollar, namun hanya tersedia di dunia digital(internet).
Bitcoin dikembangkan dengan idealisme bahwa mata uang yang baik tidak dikontrol oleh pemerintah atau bank sentral. Pemerintah dipercaya selalu dikuasai oleh orang-orang yang korup dan hanya bekerja demi keuntungan pribadi, sehingga keputusan-keputusan finansial selalu berpihak kepada konglomerat belaka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain Dan Dunia Pendidikan</title>
      <link>https://kaban.my.id/blockchain-dan-dunia-pendidikan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:54:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/blockchain-dan-dunia-pendidikan/</guid>
      <description>Pengantar # Hai hai, habis ikut seminar, nih. Pembicaranya dari Spanyol miss Andrea bla bla dan banyak lagi, saya lupa kebanyakan namanya J di bawah nanti ada link seminar mereka yang kalian bisa ikuti juga ya. Tanpa perlu jauh-jauh terbang ke sana (sama, saya juga ga perlu terbang hahaha).
Kali ini blockchain yang dibahas yang masuk ke ranah pendidikan, khususnya lagi universitas. Kita tentu saja sudah sama-sama yakin bagaimana kerennya blockchain yang membuat bitcoin jadi begitu terkenal ya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cybercrime Dan Ancaman Terhadap Keamanan Jaringan</title>
      <link>https://kaban.my.id/cybercrime-dan-ancaman-terhadap-keamanan-jaringan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 13:54:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/cybercrime-dan-ancaman-terhadap-keamanan-jaringan/</guid>
      <description>Jaringan Internet # Sekarang ini komputer dan Internet menjadi bagian yang tidak dapat terpisahkan dalam kehidupan kita sehari hari. Tanpa kita sadari komputer dan internet berpengaruh sangat besar dalam kegiatan bisnis, pendidikan dan pemerintahan.
Penggunaan jaringan internet sangat berpengaruh dalam pengelolaan dan penyebaran informasi dengan cepat dan akurat yang sangat dibutuhkan pada semua bidang usaha.
Jaringan internet merupakan kumpulan komputer dan fasilitas telekomunikasi yang meliputi berbagai fungsi program yang terkoneksi ke seluruh dunia menggunakan protocol TCP /IP (Transmission Control Protocol/Internet Protocol) serta menghubungkan data dengan berbagai jenis media komunikasi data (Internet Tax Freedom Act of 1998: 112 Stat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alamat Ipv4: Pengalamatan Internet Protocol Versi 4</title>
      <link>https://kaban.my.id/alamat-ipv4-pengalamatan-internet-protocol-versi-4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 13:54:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/alamat-ipv4-pengalamatan-internet-protocol-versi-4/</guid>
      <description>IP Address (Internet Protocol) Versi 4 # IP (Internet Protocol) Address Versi 4 sering disebut dengan Alamat IPv4 merupakan sebuah sistem pengalamatan 32-bit yang digunakan di dalam protokol jaringan TCP/IP sebagai alamat identifikasi untuk tiap host komputer dalam jaringan Internet.
IPv4 disebut dengan sistem pengalamatan 32 bit karena total jumlah bit ip dalam biner adalah sebanyak 32 bit yang dibagi kedalam 4 oktet/blok. Dalam penerapannya dan untuk lebih mudah mengingatnya ke empat oktet/blok tersebut di representasikan kedalam bentuk desimal dan dipisahkan dengan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchains Penggebrak Desentralisasi Privasi?</title>
      <link>https://kaban.my.id/blockchains-penggebrak-desentralisasi-privasi/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 09:19:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/blockchains-penggebrak-desentralisasi-privasi/</guid>
      <description>Pengantar # Pernahkah Anda ketika melakukan sign up pada sebuah website diminta untuk memberikan sejumlah informasi yang Anda tidak bisa menarik kembali apa pun keterangan yang telah Anda berikan? Ingat bahwa update informasi yang Anda lakukan sekalipun tidak menghapus data yang telah terlanjur Anda berikan. Ketidakberdayaan kita sebagai pengguna teknologi IT telah membuat para peneliti mengembangkan banyak teknik yang memfokuskan pada perlindungan terhadap data personal. Gembar-gembor pemanfaatan blockchains mulai berdengung sejak lima tahunan yang lalu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
