<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kuliah on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/kuliah/</link>
    <description>Recent content in Kuliah on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 22:40:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/kuliah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Seminar Hasil Disertasi: Menuju Sidang Tertutup</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-hasil-disertasi-langkah-menuju-sidang-tertutup/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-hasil-disertasi-langkah-menuju-sidang-tertutup/</guid>
      <description>Puji syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa. Perjalanan menuju Seminar Hasil Disertasi bukanlah proses yang singkat. Sejak seminar proposal sebelumnya, berbagai perbaikan terus dilakukan melalui rangkaian bimbingan serta tahapan persetujuan dari komisi pembimbing dan penguji. Seluruh proses tersebut berjalan di tengah kesibukan aktivitas akademik sehari-hari. Di sela kesibukan mengajar di kampus, mendampingi mahasiswa yang tengah menyelesaikan skripsi, serta menuntaskan berbagai tanggung jawab perkuliahan lainnya, upaya menjaga konsistensi penelitian menjadi tantangan tersendiri sekaligus pembelajaran yang sangat berharga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predoctoral Bootcamp USU 2023</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/predoctoral-bootcamp-usu-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/predoctoral-bootcamp-usu-2023/</guid>
      <description>Predoctoral Bootcamp USU untuk angkatan 2022 # Tidak terasa sudah memasuki semester tiga, sepertinya pada semester ini perkuliahan program doktoral ini akan lebih menyita waktu. Dalam kurikulum, target yang harus diselesaikan mahasiswa pada semester ini terdiri dari perkuliahan (dua matakuliah) prakualifikasi dan satu publikasi internasional dalam bentuk prosiding.
Mahasiswa yang memasuki semester tiga juga diwajibkan untuk mengikuti Bootcamp yang difasilitasi oleh kampus. Sertifikat keikutsertaan dalam Bootcamp adalah salah satu syarat untuk mengikuti prakualifikasi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
