<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kuliah on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/kuliah/</link>
    <description>Recent content in Kuliah on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:40:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/kuliah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Promosi Doktor: Akhir perjalanan Pendidikan dan awal Tanggung jawab</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/promosi-doktor-akhir-perjalanan-pendidikan-awal-tanggung-tawab/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/promosi-doktor-akhir-perjalanan-pendidikan-awal-tanggung-tawab/</guid>
      <description>Puji syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa. Hari ini menjadi penanda penting dalam perjalanan pendidikan yang telah ditempuh selama bertahun-tahun. Perjalanan ini tidak selalu berjalan mulus. Ada banyak tantangan, kelelahan, dan pengorbanan yang harus dilalui. Tidak sedikit waktu, tenaga, bahkan air mata yang tercurah dalam proses panjang ini. Tetapi saya yakin, semua itu menjadi bagian dari pembelajaran yang membentuk kedewasaan dalam menjalani dunia akademik. Setelah melalui berbagai tahap, mulai dari perkuliahan, penelitian, seminar, publikasi, hingga rangkaian sidang yang menguras pikiran dan emosi, akhirnya saya sampai pada titik Promosi Doktor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar Tertutup Disertasi: Satu langkah lagi menjadi Doktor</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-tertutup-disertasi-satu-langkah-lagi-menjadi-doktor/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-tertutup-disertasi-satu-langkah-lagi-menjadi-doktor/</guid>
      <description>Akhirnya&amp;hellip;,Selesai juga Seminar Tertutup. Perjalanan menuju Seminar Tertutup Disertasi menuntut lebih dari sekadar penyelesaian laporan penelitian. Salah satu syarat penting yang harus dipenuhi adalah partisipasi dan publikasi pada konferensi internasional, sebuah tahap yang menjadi ujian konsistensi dan kesiapan akademik. Alhamdulillah, kewajiban tersebut telah saya selesaikan melalui publikasi pada 2025 IEEE International Conference on Artificial Intelligence and Mechatronics Systems (AIMS) yang diselenggarakan pada 24–25 Mei 2025 Link Publikasi.
Bagian lain dari persyaratan wajib yang harus dilakukan adalah publikasi pada jurnal bereputasi terindeks Scopus, hal ini juga telah berhasil saya penuhi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar Hasil Disertasi: Menuju Sidang Tertutup</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-hasil-disertasi-langkah-menuju-sidang-tertutup/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-hasil-disertasi-langkah-menuju-sidang-tertutup/</guid>
      <description>Puji syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa. Perjalanan menuju Seminar Hasil Disertasi bukanlah proses yang singkat. Sejak seminar proposal sebelumnya, berbagai perbaikan terus dilakukan melalui rangkaian bimbingan serta tahapan persetujuan dari komisi pembimbing dan penguji. Seluruh proses tersebut berjalan di tengah kesibukan aktivitas akademik sehari-hari. Di sela kesibukan mengajar di kampus, mendampingi mahasiswa yang tengah menyelesaikan skripsi, serta menuntaskan berbagai tanggung jawab perkuliahan lainnya, upaya menjaga konsistensi penelitian menjadi tantangan tersendiri sekaligus pembelajaran yang sangat berharga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predoctoral Bootcamp USU 2023</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/predoctoral-bootcamp-usu-2023/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/predoctoral-bootcamp-usu-2023/</guid>
      <description>Predoctoral Bootcamp USU untuk angkatan 2022 # Tidak terasa sudah memasuki semester tiga, sepertinya pada semester ini perkuliahan program doktoral ini akan lebih menyita waktu. Dalam kurikulum, target yang harus diselesaikan mahasiswa pada semester ini terdiri dari perkuliahan (dua matakuliah) prakualifikasi dan satu publikasi internasional dalam bentuk prosiding.
Mahasiswa yang memasuki semester tiga juga diwajibkan untuk mengikuti Bootcamp yang difasilitasi oleh kampus. Sertifikat keikutsertaan dalam Bootcamp adalah salah satu syarat untuk mengikuti prakualifikasi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
