<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Networking on </title>
    <link>https://kaban.my.id/categories/networking/</link>
    <description>Recent content in Networking on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jul 2020 13:57:55 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/categories/networking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Perintah dasar Linux</title>
      <link>https://kaban.my.id/perintah-dasar-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/perintah-dasar-linux/</guid>
      <description>Sepintas tentang Linux # Linux adalah keluarga sistem operasi turunan Unix yang bersifat open-source dan didasarkan pada Linux Kernel. Terdapat berbagai distribusi (Distro) linux yang populer seperti Ubuntu, Fedora, Mint, Debian, dan lain-lain.
Sejak pertama kali dirilis pada tahun 1991, popularitas Linux terus meroket karena sifatnya yang open-source. User bebas memodifikasi Linux dan mendistribusikannya dengan memakai namanya sendiri.
Ketika mengoperasikan Linux, kita dapat menggunakan shell yang merupakan interface yang menyediakan akses ke layanan sistem operasi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Cli Command Line Interface</title>
      <link>https://kaban.my.id/mengenal-cli-command-line-interface/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/mengenal-cli-command-line-interface/</guid>
      <description>Pengantar # Kita mungkin sering mendengar istilah CLI dalam hal yang bergubungan dengan dunia IT, khususnya di bidang programmer. Apa sebenarnya CLI ini? CLI merupakan singkatan dari Command Line Interface. CLI sebagai media untuk memberikan instruksi/perintah pada komputer dan perangkat lunak (software) yang ada di dalamnya. Pada CLI dapat diberikan berupa perintah dalam bentuk teks yang fungsinya untuk mengerjakan tugas (task) tertentu.
Dengan berkembangnya perangkat lunak yg sifatnya GUI (Graphic User Interface) membuat banyak orang kurang familiar dengan CLI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cybercrime Dan Ancaman Terhadap Keamanan Jaringan</title>
      <link>https://kaban.my.id/cybercrime-dan-ancaman-terhadap-keamanan-jaringan/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Oct 2012 13:54:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/cybercrime-dan-ancaman-terhadap-keamanan-jaringan/</guid>
      <description>Jaringan Internet # Sekarang ini komputer dan Internet menjadi bagian yang tidak dapat terpisahkan dalam kehidupan kita sehari hari. Tanpa kita sadari komputer dan internet berpengaruh sangat besar dalam kegiatan bisnis, pendidikan dan pemerintahan.
Penggunaan jaringan internet sangat berpengaruh dalam pengelolaan dan penyebaran informasi dengan cepat dan akurat yang sangat dibutuhkan pada semua bidang usaha.
Jaringan internet merupakan kumpulan komputer dan fasilitas telekomunikasi yang meliputi berbagai fungsi program yang terkoneksi ke seluruh dunia menggunakan protocol TCP /IP (Transmission Control Protocol/Internet Protocol) serta menghubungkan data dengan berbagai jenis media komunikasi data (Internet Tax Freedom Act of 1998: 112 Stat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alamat Ipv4: Pengalamatan Internet Protocol Versi 4</title>
      <link>https://kaban.my.id/alamat-ipv4-pengalamatan-internet-protocol-versi-4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 13:54:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/alamat-ipv4-pengalamatan-internet-protocol-versi-4/</guid>
      <description>IP Address (Internet Protocol) Versi 4 # IP (Internet Protocol) Address Versi 4 sering disebut dengan Alamat IPv4 merupakan sebuah sistem pengalamatan 32-bit yang digunakan di dalam protokol jaringan TCP/IP sebagai alamat identifikasi untuk tiap host komputer dalam jaringan Internet.
IPv4 disebut dengan sistem pengalamatan 32 bit karena total jumlah bit ip dalam biner adalah sebanyak 32 bit yang dibagi kedalam 4 oktet/blok. Dalam penerapannya dan untuk lebih mudah mengingatnya ke empat oktet/blok tersebut di representasikan kedalam bentuk desimal dan dipisahkan dengan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
