<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutorial CSS on </title>
    <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/</link>
    <description>Recent content in Tutorial CSS on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/css/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengenalan</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/pengenalan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/pengenalan/</guid>
      <description>Mengapa Menggunakan CSS? # CSS (Cascading Style Sheets) digunakan untuk menata halaman web — misalnya untuk mengubah font, warna, ukuran, dan spasi konten kita, membaginya menjadi beberapa kolom, atau menambahkan animasi dan fitur dekoratif lainnya.
CSS Memecahkan Masalah Besar # HTML TIDAK PERNAH dimaksudkan untuk memuat tag untuk memformat halaman web!
HTML dibuat untuk menggambarkan konten halaman web, seperti:
&amp;lt;h1&amp;gt;Ini adalah judul&amp;lt;/h1&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;Ini adalah paragraf.&amp;lt;/p&amp;gt;  Ketika tag seperti &amp;lt;font&amp;gt; dan atribut warna ditambahkan ke spesifikasi HTML 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basic</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/basic/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/basic/</guid>
      <description>Cara menuliskan CSS # Bagaimana cara untuk menuliskan CSS? # Ada 3 cara untuk menuliskan CSS. Antara lain:
 Inline CSS Internal CSS External CSS  Inline CSS # Inline CSS adalah code css yang ditulis secara langsung, pada elemen HTML. Cara penulisannya cukup dengan menambahkan style pada tag HTML.
Contoh Inline CSS:
&amp;lt;p style=&amp;quot;color:red;&amp;quot;&amp;gt;Text warna merah&amp;lt;/p&amp;gt;  Internal CSS # Internal CSS adalah code css yang ditulis pada tag &amp;lt;style&amp;gt;, dan di dalam tag &amp;lt;head&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sintax</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/sintax/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/sintax/</guid>
      <description>CSS Syntax # Apa itu CSS Syntax? # CSS Syntax sendiri mencerminkan tujuan dari penulisan Syntax CSS yang baku, terdiri dari selector dan declaration.
Terdapat 2 unsur penting yaitu selector dan declaration, berikut penjelasannya :
 Selector : Selector sendiri digunakan untuk mendeklarasikan attribute HTML yang ingin diberi style CSS kedalamnya. Declaration : Declaration digunakan untuk mendeklarasikan properti dan value didalam sebuah block element yang biasanya dipisahkan oleh semicolon atau titik-koma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selectors</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/selectors/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/selectors/</guid>
      <description>CSS Selectors # Apa Itu CSS Selectors? # CSS Selectors adalah cara yang digunakan untuk memilih elemen HTML yang ingin diberi style.
Terdapat beberapa jenis selectors, antara lain:
 Element Selectors ID Selectors Class Selectors Grouping Selectors Universal Selectors  Element Selectors # Element Selectors adalah selector yang digunakan untuk memilih elemen berdasarkan nama tag atau nama elemen.
Contoh penggunaan Element Selector.
Kita memiliki HTML seperti ini:
&amp;lt;p&amp;gt;Paragraf pertama&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt;Paragraf kedua&amp;lt;/p&amp;gt;  Lalu kita ingin memberi style berdasarkan nama tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comments</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/comments/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/comments/</guid>
      <description>CSS Comments # Apa Itu CSS Comments ? # CSS Comments berfungsi untuk membantu menjelaskan serta mendokumentasikan style anda.
Anda dapat menggunakan Comments pada CSS dengan bentuk penulisan style internal, external hingga inline style
/* ini adalah penggunaan comments menggunakan satu baris */ div{ background-color : red; } /* ini adalah penggunaan comments menggunakan lebih dari satu baris */ p{ color : blue }  Contoh Penerapan Comment pada CSS # Comment Biasa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colors</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/colors/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/colors/</guid>
      <description>CSS Colors # Apa Itu CSS Colors? # Sesuai dengan namanya, css colors adalah syntax untuk memberi warna pada elemen HTML. Warna dapat ditentukan menggunakan:
 Nama warna yang telah ditentukan Nilai RGB Nilai RGBA Nilai HSL Nilai HSLA Nilai HEX  Nama warna dalam CSS # Di CSS, warna dapat ditentukan dengan menggunakan nama warna yang telah ditentukan:
Dan masih banyak lagi.
Nilai RGB # Di CSS, warna dapat ditentukan sebagai nilai RGB, menggunakan rumus ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Background</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/backgroud/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/backgroud/</guid>
      <description>CSS Background # Apa Itu CSS Background # Properti untuk menentukan sebuah background elemen.
Background memiliki beberapa property, antara lain:
 background - (shorthand) - Untuk menentukan sebuah background elemen yang mewakili beberapa properti background lainnya. background-color - Untuk menentukan warna latar belakang sebuah elemen html. background-image - Untuk menjadi gambar sebagai latar belakang dokumen html atau elemen html. background-repeat - Untuk mengatur kontrol pengulangan pada background gambar. background-position - Untuk mengatur kontrol posisi pada background gambar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Borders</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/borders/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/borders/</guid>
      <description>CSS Border # Apa itu CSS border? # Properti CSS border ini adalah untuk memberikan efek garis ke sekitar elemen yang diterapkan properti ini.
Nilai-nilai dalam CSS Border ini # border-width: mengatur ketebalan border.
 Nilai numeric seperti unit px, rem, em, vw dan vh. thin nilai setara dengan 1px. medium nilai setara dengan 3px. thick nilai setara dengan 5px.  Contoh:
#border { border-width: thin / medium / thick / (px/rem/em/vw/vh); }  border-style: mengatur bagaimana bentuk garis border digambar disekitar elemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Border Radius</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/border-radius/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/border-radius/</guid>
      <description>CSS Border Radius # Apa Itu CSS Border Radius? # CSS Border Radius adalah syntax untuk membuat lengkungan di tag HTML.
Jika border-radius tidak ditentukan propertinya, maka secara default semua sudut akan terbentuk lengkungan sesuai nilai yang telah tentukan :
Contoh:
.div { border-radius: 5px; /* Terbentuk lengkungan di keempat sudutnya dan nilai nya sama*/ }  Properti Border Radius # Properti border-radius memiliki 4 nilai yang dapat digunakan untuk menentukan sudut dimana lengkungan yang ingin kita buat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Margin</title>
      <link>https://kaban.my.id/css/tutorial/margin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 08:49:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/css/tutorial/margin/</guid>
      <description>CSS Margins # Apa Itu CSS Margins? # Properti CSS margin digunakan untuk membuat jarak pada antar elemen, di bagian luar.
Margin memiliki beberapa property, antara lain:
 margin-top - Untuk mengatur margin atas margin-right - Untuk mengatur margin kanan margin-bottom - Untuk mengatur margin bawah margin-left - Untuk mengatur margin kiri margin (shorthand) - Untuk mengatur margin di semua arah  Contoh:
p { margin-top: 10px; margin-right: 20px; margin-bottom: 30px; margin-left: 40px; }  Margin Shorthand # Properti margin (shorthand) ini, memiliki beberapa parameter nilai.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
