<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on </title>
    <link>https://kaban.my.id/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2022 13:57:55 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello World! Buka Blog lagi..</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/hello-world-buka-blog-lagi/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/hello-world-buka-blog-lagi/</guid>
      <description>Blog Tidak Terurus # Sudah lama tidak buka blog ini, sakin lamanya&amp;hellip;ups saya tidak tau kata &amp;lsquo;sakin&amp;rsquo; ini kata baku atau tidak, yang pasti saya lupa kapan terakhir menulis sesuatu di sini, dan malas mencari tau juga. Seingat saya terakhir aktivitas di sini dengan memindahkan beberapa artikel teman lama (alm. Roy) dari blog sebelumnya itgeek yang sudah tidak terurus dan expired. Dari sekian banyak blog yang sebelumnya saya punya, nasibnya sama persis dengan ini, terbengkalai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pernikahan dan Pesta adat Karo: Roberto Kaban dan Selasari Keliat 2021</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/pernikahan-dan-pesta-adat-aro-roberto-kaban-dan-selasari-keliat-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 23:30:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/pernikahan-dan-pesta-adat-aro-roberto-kaban-dan-selasari-keliat-2021/</guid>
      <description>Lokasi dan waktu Pernihakan # Lokasi pernikahan awalnya akan dilaksanakan di rumah orang tua istri, tetapi beralih tempat ke Load Pekan Minggu. Dimulai sekitar jam 10.30, dan belangsung lancar sesuai yang direncanakan, walaupun saya salah sekali (diulang) dalam melakukan ijab kabul.
Lokasi dan waktu Pesta adat Karo # Pesta pesta perikahan secara adat Karo dilaksanakan di Losd Pekan Minggu pada 13 Februari 2022, dari jam 09.00 s/d jam 17.00
Dokumenttasi Preweding # Saya sebenarnya orang yang tidak terlalu suka befoto ria, tapi desakan istri dan untuk mengabadikan momen pernikahan ya dilakukan juga foto-foto untuk pernikahan, sekalian ditempatkan pada undangan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
