<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on </title>
    <link>https://kaban.my.id/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:40:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Promosi Doktor: Akhir perjalanan Pendidikan dan awal Tanggung jawab</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/promosi-doktor-akhir-perjalanan-pendidikan-awal-tanggung-tawab/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/promosi-doktor-akhir-perjalanan-pendidikan-awal-tanggung-tawab/</guid>
      <description>Puji syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa. Hari ini menjadi penanda penting dalam perjalanan pendidikan yang telah ditempuh selama bertahun-tahun. Perjalanan ini tidak selalu berjalan mulus. Ada banyak tantangan, kelelahan, dan pengorbanan yang harus dilalui. Tidak sedikit waktu, tenaga, bahkan air mata yang tercurah dalam proses panjang ini. Tetapi saya yakin, semua itu menjadi bagian dari pembelajaran yang membentuk kedewasaan dalam menjalani dunia akademik. Setelah melalui berbagai tahap, mulai dari perkuliahan, penelitian, seminar, publikasi, hingga rangkaian sidang yang menguras pikiran dan emosi, akhirnya saya sampai pada titik Promosi Doktor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar Tertutup Disertasi: Satu langkah lagi menjadi Doktor</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-tertutup-disertasi-satu-langkah-lagi-menjadi-doktor/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-tertutup-disertasi-satu-langkah-lagi-menjadi-doktor/</guid>
      <description>Akhirnya&amp;hellip;,Selesai juga Seminar Tertutup. Perjalanan menuju Seminar Tertutup Disertasi menuntut lebih dari sekadar penyelesaian laporan penelitian. Salah satu syarat penting yang harus dipenuhi adalah partisipasi dan publikasi pada konferensi internasional, sebuah tahap yang menjadi ujian konsistensi dan kesiapan akademik. Alhamdulillah, kewajiban tersebut telah saya selesaikan melalui publikasi pada 2025 IEEE International Conference on Artificial Intelligence and Mechatronics Systems (AIMS) yang diselenggarakan pada 24–25 Mei 2025 Link Publikasi.
Bagian lain dari persyaratan wajib yang harus dilakukan adalah publikasi pada jurnal bereputasi terindeks Scopus, hal ini juga telah berhasil saya penuhi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar Hasil Disertasi: Menuju Sidang Tertutup</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-hasil-disertasi-langkah-menuju-sidang-tertutup/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-hasil-disertasi-langkah-menuju-sidang-tertutup/</guid>
      <description>Puji syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa. Perjalanan menuju Seminar Hasil Disertasi bukanlah proses yang singkat. Sejak seminar proposal sebelumnya, berbagai perbaikan terus dilakukan melalui rangkaian bimbingan serta tahapan persetujuan dari komisi pembimbing dan penguji. Seluruh proses tersebut berjalan di tengah kesibukan aktivitas akademik sehari-hari. Di sela kesibukan mengajar di kampus, mendampingi mahasiswa yang tengah menyelesaikan skripsi, serta menuntaskan berbagai tanggung jawab perkuliahan lainnya, upaya menjaga konsistensi penelitian menjadi tantangan tersendiri sekaligus pembelajaran yang sangat berharga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akhir Tahun: Menyelesaikan Laporan Hibah PKKM Liga 3 tahun 2024</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/akhir-tahun-menyelesaikan-laporan-hibah-pkkm-liga-3-tahun-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 23:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/akhir-tahun-menyelesaikan-laporan-hibah-pkkm-liga-3-tahun-2024/</guid>
      <description>Akhir tahun 2024 menjadi momen yang penuh kesibukan dan tanggung jawab bagi kami di Program Studi. Saat orang lain menikmati waktu liburan, saya bersama tim fokus menyelesaikan laporan hibah Program Kompetisi Kampus Merdeka (PKKM) Liga 3. Sebagai Ketua Program Studi, menyelesaikan laporan ini bukan hanya soal kewajiban, tetapi juga bentuk amanah besar yang harus dipertanggungjawabkan dengan baik.
Prodi kami (Teknik Informatika S1, Institut Teknologi dan Bisnis Indonesia) menjadi salah satu pemenang hibah PKKM Liga 3 tahun ini, sebuah pencapaian yang memberikan dampak besar bagi perkembangan institusi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisuda Bibik Tengah Faresta</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/wisuda-bibik-tengah-faresta/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 22:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/wisuda-bibik-tengah-faresta/</guid>
      <description>Tanggal 20 Desember 2024 adalah hari yang sangat berarti bagi Bibik Tengah Faresta (adik istri saya). Di tengah kesibukan saya yang harus menyelesaikan pelaporan hibah PKKM untuk program di prodi kami, saya dan istri memutuskan untuk menyempatkan diri merayakan momen spesial yang sangat penting bagi Bibik Tengah, yang baru saja menyelesaikan pendidikan S1-nya. Ini adalah langkah besar dalam perjalanan hidupnya setelah sebelumnya berhasil menyelesaikan pendidikan D3.
Perjalanan Menuju Sukses # Bagi Bibik Tengah, wisuda kali ini bukan hanya sekadar seremoni, tetapi juga pencapaian yang sangat membanggakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mensyukuri Usia 40 Tahun: Refleksi Perjalanan dan Harapan</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/mensyukuri-usia-40-tahun-refleksi-perjalanan-dan-harapan-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 22:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/mensyukuri-usia-40-tahun-refleksi-perjalanan-dan-harapan-copy/</guid>
      <description>Menginjak Usia 40 Tahun: Sebuah Refleksi # Bulan ini, saya genap berusia 40 tahun. Angka 40 ini memiliki arti yang sangat mendalam, bukan hanya sekadar pertambahan usia, tetapi juga perjalanan panjang yang penuh pelajaran dan pengalaman. Saya merasa perlu merenungkan setiap langkah yang telah dijalani hingga mencapai titik ini, sekaligus mensyukuri nikmat dari Yang Maha Kuasa, yang begitu besar dalam hidup saya.
Perjalanan menuju usia ini tentu bukan hal yang sederhana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teman dalam Kehidupan</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/teman-dalam-kehidupan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 21:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/teman-dalam-kehidupan/</guid>
      <description>Hidup dan hubungan kita # Hidup adalah perjalanan panjang yang dipenuhi dengan berbagai pengalaman dan pelajaran. Salah satu aspek penting dalam perjalanan hidup ini adalah memilih pasangan hidup. Pasangan hidup bukan hanya seseorang yang kita nikahi, melainkan seseorang yang akan menemani kita dalam berbagai fase kehidupan—dari kebahagiaan hingga kesedihan, dari keberhasilan hingga kegagalan. Membentuk hubungan yang kokoh dan sehat dengan pasangan hidup membutuhkan pemahaman yang mendalam tentang diri kita sendiri dan orang yang akan kita pilih untuk berbagi hidup bersama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngawur ngidul: Dikandung, Hidup dan Mati</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/ngawur-ngidul-dikandung-hidup-dan-mati/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 21:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/ngawur-ngidul-dikandung-hidup-dan-mati/</guid>
      <description>Kehidupan manusia dibagi menjadi beberapa tahapan yang sangat mendasar: dari kehidupan dalam kandungan, hidup di dunia, hingga menghadapi kematian. Tampak sebagai jalur alami yang linier, tetapi menyimpan berbagai pertanyaan mendalam tentang hakikat eksistensi, kebebasan, dan bahkan realitas itu sendiri. Menariknya, kita dapat melihat hubungan yang erat antara ketiga tahapan ini dan konsep-konsep dalam dunia fiksi ilmiah seperti yang digambarkan dalam film The Matrix (1999), serta pertanyaan filosofis yang terus berkembang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengikuti Pelatihan dan Sertifikasi Administrator Jaringan Komputer</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/mengikuti-pelatihan-dan-sertifikasi-jaringan-komputer/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 23:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/mengikuti-pelatihan-dan-sertifikasi-jaringan-komputer/</guid>
      <description>Pada tanggal 5–7 Agustus 2024, saya bersama rekan (senior), Pak Sumarlin, mengikuti Pelatihan dan Sertifikasi Administrator Jaringan Komputer yang diadakan di Malyabhara Hotel, Yogyakarta. Pelatihan ini diselenggarakan dengan dukungan dana hibah PKKM Liga 3 Tahun 2024 dan bertujuan meningkatkan kompetensi tenaga pengajar dalam bidang teknologi informasi. Kami merasa sangat bersyukur karena pada akhir kegiatan, kami berhasil lulus pelatihan ini dan memperoleh sertifikat kompetensi resmi dari Badan Nasional Sertifikasi Profesi (BNSP).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freeze dan Ovalyn Liburan Sekolah ke Medan</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/freeze-dan-ovalyn-liburan-sekolah-ke-medan/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 20:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/freeze-dan-ovalyn-liburan-sekolah-ke-medan/</guid>
      <description>Liburan Sekolah Tahun 2024 # Terakhir kami ketemu awal tahun 2019, sekitar 5 tahun yang lalu pas ada liburan akhir tahun. Tahun ini kedua anak saya ini berkunjung lagi ke Medan dan kebetulan memang hari libur sekolah, Freeze sudah naik ke kelas XII dan Ovalyn naik ke kelas VIII. Mungkin agak sedikit aneh ya, kok bisa begitu lama tidak ketemu, tapi itulah dia. Tidak terasa sudah begitu besar, si abang udah lebih tinggi dari saya dan si adek sudah hampir sama tingginya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
