<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coretanku on </title>
    <link>https://kaban.my.id/coretanku/</link>
    <description>Recent content in Coretanku on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:49:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/coretanku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pesta Bunga dan Buah di Berastagi Kabupaten Karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/pesta-bunga-dan-buah-di-berastagi-kabupaten-karo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/pesta-bunga-dan-buah-di-berastagi-kabupaten-karo/</guid>
      <description>Apa itu Pesta Bunga Buah? # Pesta Bunga dan Buah di Berastagi (Kab. Karo) merupakan sebuah festival ataupun pesta tahunan yang pada awalnya dilaksanakan untuk mengucap syukur kepada Tuhan karena telah memberikan masyarakat Karo tanah yang subur. Perayaan pesta Bunga dan Buah dilakukan karena masyarakat Karo mensyukuri karunia Tuhan berupa lahan yang subur dengan hasil pertaniannya yang melimpah.
Perayaan ini telah membudaya dan sudah terlaksana setiap tahunnya. Kabupaten Karo dihuni masyarakat Karo yang berbudaya pertanian (agriculture) memiliki alam pegunungan yang subur penghasil bunga, buah dan sayur yang memenuhi kebutuhan produk pertanian Sumatera Utara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World! Buka Blog lagi..</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/hello-world-buka-blog-lagi/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/hello-world-buka-blog-lagi/</guid>
      <description>Blog Tidak Terurus # Sudah lama tidak buka blog ini, sakin lamanya&amp;hellip;ups saya tidak tau kata &amp;lsquo;sakin&amp;rsquo; ini kata baku atau tidak, yang pasti saya lupa kapan terakhir menulis sesuatu di sini, dan malas mencari tau juga. Seingat saya terakhir aktivitas di sini dengan memindahkan beberapa artikel teman lama (alm. Roy) dari blog sebelumnya itgeek yang sudah tidak terurus dan expired. Dari sekian banyak blog yang sebelumnya saya punya, nasibnya sama persis dengan ini, terbengkalai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pernikahan dan Pesta adat Karo: Roberto Kaban dan Shella Sari Keliat 2021</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/pernikahan-dan-pesta-adat-aro-roberto-kaban-dan-shella-sari-keliat-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 23:30:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/pernikahan-dan-pesta-adat-aro-roberto-kaban-dan-shella-sari-keliat-2021/</guid>
      <description>Pernikahan Roberto Kaban dan Shella Sari Keliat # Lokasi dan waktu Pernikahan # Lokasi pernikahan awalnya akan dilaksanakan di rumah orang tua istri, tetapi beralih tempat ke Load Pekan Minggu. Akad nikah dilaksanakan pada 12 Februari 2021, dimulai sekitar jam 10.30, dan belangsung lancar sesuai yang direncanakan, walaupun saya salah pengucapan sekali (diulang) dalam melakukan hijab kabul.
Lokasi dan waktu Pesta adat Karo # Pesta pesta pernikahan secara adat Karo dilaksanakan di Losd Pekan Minggu, Desa Suka Raya, kecamatan Pancur Batu, Deli Serdang, Sumut pada 13 Februari 2022, dimulai kurang lebih dari jam 09.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengalaman tembang dengan pesawat &#39;capung&#39;</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/pengalaman-terbang-dengan-pesawat-capung/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 01:30:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/pengalaman-terbang-dengan-pesawat-capung/</guid>
      <description>Terbang dengan Pesawat &amp;lsquo;Capung&amp;rsquo; - Deg..deg-an juga, soalnya ini pengalaman pertama saya naik pesawat kecil dalam kondisi penerbangan yang cuacanya kurang baik. Memang tidak dapat di elakkan naik pesawat ini, padahal sewaktu ada perjalanan ke nias sudah saya wanti2 dan cari schedule maupun berbagai alasan agar terhindar dari penerbangan menggunakan pesawat kecil, pesawat kayak di gambar atas, dan memang berhasil dapat pesawat yang agak besaran, penumpangnya lebih 20 orang; tapi perjalanan yang satu ini, kebetulan menuju Nagan raya, Meulaboh dan hanya pesawat &amp;lsquo;capung&amp;rsquo; inilah yang memungkinkan karena jadwal pesawat yg &amp;lsquo;agak besaran&amp;rsquo; tidak ada setiap hari, yah terpaksa deh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
