<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Suku Karo on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/suku-karo/</link>
    <description>Recent content in Suku Karo on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2014 13:57:55 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/suku-karo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marga Suku Karo Beserta Kampung Asal</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/marga-suku-karo-beserta-kampung-asal/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/marga-suku-karo-beserta-kampung-asal/</guid>
      <description>Suku Karo # Suku Karo merupakan salah satu suku terbesar di Sumatera Utara yang mendiami dataran tinggi karo (kabupaten Karo). Suku Karo memiliki lima marga induk yang dikenal dengan penyebutan Merga Silima (marga yang berjumlah lima). Ke Lima marga induk dalam suku Karo adalah Karo-karo, Ginting, Tarigan, Sembiring dan Perangin-angin.
Rincian Marga beserta jumlah sub Marga # Kelima marga induk suku karo tersebut memiliki sub marga yang secara total berjumlah 86 marga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perumpamaan atau Anding-andingen dalam Suku Karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/perumpamaan-atau-anding-andingen-dalam-suku-karo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/perumpamaan-atau-anding-andingen-dalam-suku-karo/</guid>
      <description>Anding-andingen (Perumpamaan) # Anding-andingen atau disebut juga dengan Perumpamaan merupakan peribahasa yang biasanya digunakan untuk menyampaikan suatu maksud tetapi mengungkapkannya dengan kalimat (hal lain).
Melas pe ningen api adi la icikep labo meseng # Piga-piga erbage kesusahen nggeluh, adi la ibahan sababna labo jumpa. Mesui gia ningen ibas tutupen, adi la ibahan dalin itutup, labo jelma itutup.
Adi pajek gara api, kugapa pe rubati # Gara api pajek adi si man tanggerenken la lit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orat Tutur dalam Suku karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/orat-tutur-dalam-suku-karo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/orat-tutur-dalam-suku-karo/</guid>
      <description>Orat Tutur # Orat Tutur adalah istilah panggilan kekerabatan dalam tradisi Suku Karo. Beberapa penggilan kekerabaten seperti Erbapa, Ernande, Erbibi dan lain sebagainya.
1. ERBAPA ( Bapak ) #  Erbapa kempak Orang Tua simupusken Erbapa kempak simpemeren bapa Erbapa kemapak siparibanen bapa Erbapa kemak Biak senina bapa Erbapa kempak biak si pengalon bapa Erbapa tua kempak Senina bapa sintua Erbapa tengah kempak senina bapa sintengah Erbap nguda kempak Senina bapa singuda  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rakut Sitelu Ibas Suku karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/rakut-sitelu-ibas-suku-karo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/rakut-sitelu-ibas-suku-karo/</guid>
      <description>Rakut Sitelu # Rakut Sitelu merupakan unsur keutuhan hidup seseorang (Sangkep Nggeluh) yang menjabarkan tentang sistem kekerabatan dalam adat istiadat masyarakat Karo. Rakut sitelu terdiri dari Kalimbubu, Sukut, dan Anak Beru. Kata Rakut artinya ikatan dan Kata Telu adalah Tiga.
1.Kalimbubu # Kalimbubu adalah kelompok pemberi dara dalam Masyarakat Karo, kalimbubu ini ada beberapa jenis, yaitu:
 Kalimbubu tua/ kalimbubu bena-bena; Kalimbubu simupus/kalimbubu dareh; Kalimbubu kampah; Kalimbubu simajek dalikan; Kalimbubu siperdemui; Kalimbubu sembuyak; Kalimbubu taneh/kalimbubu sinajek lulang; Kuang kalimbubu (kalimbubu dari kalimbubu); Kuang ni puang (kalimbubu dari puang kalimbubu).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
