<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apa itu Bitcoin on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/apa-itu-bitcoin/</link>
    <description>Recent content in Apa itu Bitcoin on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jun 2020 19:35:40 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/apa-itu-bitcoin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10 Pertanyaan Mendasar Tentang Blockchain Yang Anda Harus Tahu Jawabannya</title>
      <link>https://kaban.my.id/10-pertanyaan-mendasar-tentang-blockchain-yang-anda-harus-tahu-jawabannya/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 19:35:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/10-pertanyaan-mendasar-tentang-blockchain-yang-anda-harus-tahu-jawabannya/</guid>
      <description>Apa itu blockchain? # Blockchain adalah serangkaian blok yang berisi informasi. Blok-blok ini saling terkait dan dilindungi keunikannya dengan hash (seperti tanda tangan digital yang unik, bisa diumpamakan juga seperti sidik jari yang tidak mungkin sama di antara satu dengan lainnya). Setiap blok berisi informasi. Apabila ada yang mengubah satu blok, maka ia juga harus mengubah serangkaian blok lainnya sehingga kecurangan atau pencurian data menjadi sangat mungkin untuk ditiadakan. Ide siapakah blockchain ini?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengenal Bitcoin Mata Uang Virtual</title>
      <link>https://kaban.my.id/mengenal-bitcoin-mata-uang-virtual/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 14:04:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/mengenal-bitcoin-mata-uang-virtual/</guid>
      <description>Pendahuluan # Bitcoin adalah mata uang virtual yang dikembangkan pada tahun 2009 oleh seseorang dengan nama samaran Satoshi Nakamoto. Bitcoin sama halnya dengan mata uang Rupiah atau Dollar, namun hanya tersedia di dunia digital(internet).
Bitcoin dikembangkan dengan idealisme bahwa mata uang yang baik tidak dikontrol oleh pemerintah atau bank sentral. Pemerintah dipercaya selalu dikuasai oleh orang-orang yang korup dan hanya bekerja demi keuntungan pribadi, sehingga keputusan-keputusan finansial selalu berpihak kepada konglomerat belaka.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
