<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Roberto Kaban on </title>
    <link>https://kaban.my.id/contributors/roberto-kaban/</link>
    <description>Recent content in Roberto Kaban on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 23:32:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/contributors/roberto-kaban/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Akhir Tahun: Menyelesaikan Laporan Hibah PKKM Liga 3 tahun 2024</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/akhir-tahun-menyelesaikan-laporan-hibah-pkkm-liga-3-tahun-2024/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 23:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/akhir-tahun-menyelesaikan-laporan-hibah-pkkm-liga-3-tahun-2024/</guid>
      <description>Akhir tahun 2024 menjadi momen yang penuh kesibukan dan tanggung jawab bagi kami di Program Studi. Saat orang lain menikmati waktu liburan, saya bersama tim fokus menyelesaikan laporan hibah Program Kompetisi Kampus Merdeka (PKKM) Liga 3. Sebagai Ketua Program Studi, menyelesaikan laporan ini bukan hanya soal kewajiban, tetapi juga bentuk amanah besar yang harus dipertanggungjawabkan dengan baik.
Prodi kami (Teknik Informatika S1, Institut Teknologi dan Bisnis Indonesia) menjadi salah satu pemenang hibah PKKM Liga 3 tahun ini, sebuah pencapaian yang memberikan dampak besar bagi perkembangan institusi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisuda Bibik Tengah Faresta</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/wisuda-bibik-tengah-faresta/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 22:32:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/wisuda-bibik-tengah-faresta/</guid>
      <description>Tanggal 20 Desember 2024 adalah hari yang sangat berarti bagi Bibik Tengah Faresta (adik istri saya). Di tengah kesibukan saya yang harus menyelesaikan pelaporan hibah PKKM untuk program di prodi kami, saya dan istri memutuskan untuk menyempatkan diri merayakan momen spesial yang sangat penting bagi Bibik Tengah, yang baru saja menyelesaikan pendidikan S1-nya. Ini adalah langkah besar dalam perjalanan hidupnya setelah sebelumnya berhasil menyelesaikan pendidikan D3.
Perjalanan Menuju Sukses # Bagi Bibik Tengah, wisuda kali ini bukan hanya sekadar seremoni, tetapi juga pencapaian yang sangat membanggakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mensyukuri Usia 40 Tahun: Refleksi Perjalanan dan Harapan</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/mensyukuri-usia-40-tahun-refleksi-perjalanan-dan-harapan-copy/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 22:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/mensyukuri-usia-40-tahun-refleksi-perjalanan-dan-harapan-copy/</guid>
      <description>Menginjak Usia 40 Tahun: Sebuah Refleksi # Bulan ini, saya genap berusia 40 tahun. Angka 40 ini memiliki arti yang sangat mendalam, bukan hanya sekadar pertambahan usia, tetapi juga perjalanan panjang yang penuh pelajaran dan pengalaman. Saya merasa perlu merenungkan setiap langkah yang telah dijalani hingga mencapai titik ini, sekaligus mensyukuri nikmat dari Yang Maha Kuasa, yang begitu besar dalam hidup saya.
Perjalanan menuju usia ini tentu bukan hal yang sederhana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teman dalam Kehidupan</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/teman-dalam-kehidupan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 21:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/teman-dalam-kehidupan/</guid>
      <description>Hidup dan hubungan kita # Hidup adalah perjalanan panjang yang dipenuhi dengan berbagai pengalaman dan pelajaran. Salah satu aspek penting dalam perjalanan hidup ini adalah memilih pasangan hidup. Pasangan hidup bukan hanya seseorang yang kita nikahi, melainkan seseorang yang akan menemani kita dalam berbagai fase kehidupan—dari kebahagiaan hingga kesedihan, dari keberhasilan hingga kegagalan. Membentuk hubungan yang kokoh dan sehat dengan pasangan hidup membutuhkan pemahaman yang mendalam tentang diri kita sendiri dan orang yang akan kita pilih untuk berbagi hidup bersama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ngawur ngidul: Dikandung, Hidup dan Mati</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/ngawur-ngidul-dikandung-hidup-dan-mati/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 21:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/ngawur-ngidul-dikandung-hidup-dan-mati/</guid>
      <description>Kehidupan manusia dibagi menjadi beberapa tahapan yang sangat mendasar: dari kehidupan dalam kandungan, hidup di dunia, hingga menghadapi kematian. Tampak sebagai jalur alami yang linier, tetapi menyimpan berbagai pertanyaan mendalam tentang hakikat eksistensi, kebebasan, dan bahkan realitas itu sendiri. Menariknya, kita dapat melihat hubungan yang erat antara ketiga tahapan ini dan konsep-konsep dalam dunia fiksi ilmiah seperti yang digambarkan dalam film The Matrix (1999), serta pertanyaan filosofis yang terus berkembang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freeze dan Ovalyn Liburan Sekolah ke Medan</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/freeze-dan-ovalyn-liburan-sekolah-ke-medan/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 20:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/freeze-dan-ovalyn-liburan-sekolah-ke-medan/</guid>
      <description>Liburan Sekolah Tahun 2024 # Terakhir kami ketemu awal tahun 2019, sekitar 5 tahun yang lalu pas ada liburan akhir tahun. Tahun ini kedua anak saya ini berkunjung lagi ke Medan dan kebetulan memang hari libur sekolah, Freeze sudah naik ke kelas XII dan Ovalyn naik ke kelas VIII. Mungkin agak sedikit aneh ya, kok bisa begitu lama tidak ketemu, tapi itulah dia. Tidak terasa sudah begitu besar, si abang udah lebih tinggi dari saya dan si adek sudah hampir sama tingginya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemanfaatan Artificial Intelegence (AI) dalam bidang Cybersecurity</title>
      <link>https://kaban.my.id/pemanfaatan-artificial-intelegence-ai-dalam-bidang-cybersecurity/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/pemanfaatan-artificial-intelegence-ai-dalam-bidang-cybersecurity/</guid>
      <description>Latar belakang # Dalam era digital yang berkembang pesat, teknologi canggih seperti Industrial Internet of Things (IIoT), sistem mengemudi otonom, dan Internet of Things (IoT) telah menjadi tulang punggung transformasi industri dan gaya hidup modern. IIoT memungkinkan integrasi perangkat pintar dan sensor dalam industri, yang meningkatkan efisiensi operasional dan produktivitas. Peningkatan penggunaan perangkat IIoT juga membawa tantangan signifikan terkait keamanan dan efisiensi operasional karena perangkat ini seringkali menjadi target serangan siber[1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selamat Datang Floyd Czar Kaban</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/selamat-datang-floyd-czar-kaban/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 09:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/selamat-datang-floyd-czar-kaban/</guid>
      <description>Floyd Czar Kaban # Selamat Datang Floyd Czar Kaban, Anak saya yang ke empat, seterusnya nanti akan kami panggil Floyd. Saya memberi nama Floyd Czar Kaban. Floyd berarti memiliki jiwa pemimpin, pembimbing dan bijaksana. Czar=Tsar=kaisar, rajanya dari semua raja, raja dari para pemimpin. Lahir sehat pada Jumat 24 Juni 2024 dengan berat 3 Kg dan Panjang 50 Cm. Kehadiran Floyd membuat Mamak di rumah tetap menjadi yang paling cantik karena hanya dia perempuan 😄.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edge Computing dalam Internet of Thing (IoT)</title>
      <link>https://kaban.my.id/edge-computing-dalam-internet-of-thing-iot/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/edge-computing-dalam-internet-of-thing-iot/</guid>
      <description>Pendahuluan # Penggunaan Internet of Things (IoT), layanan dan aplikasi mobile dalam skenario kompleks seperti Smart City dan Industri 4.0 telah menimbulkan tantangan baru bagi solusi yang berorientasi pada Cloud Computing. Cloud Computing merupakan paradigma komputasi dengan visi sentralisasi sumber daya dengan skema terpusat di mana komputasi dan penyimpanan diterapkan di pusat data jarak jauh. Cloud Computing mengalami keterbatasan signifikan saat berkaitan dengan teknologi yang membutuhkan respons real-time. Beberapa tahun terakhir, tren baru dalam komputasi sedang berkembang dengan fungsi cloud yang semakin beralih ke jaringan edge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mobile Ad hoc Network (MANET): Protokol dan Aplikasinya</title>
      <link>https://kaban.my.id/mobile-ad-hoc-network-manet-protokol-dan-aplikasinya/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/mobile-ad-hoc-network-manet-protokol-dan-aplikasinya/</guid>
      <description>Mobile Ad hoc Network (MANET) # Mobile Ad hoc Network (MANET) adalah jenis jaringan nirkabel yang terdiri dari sekelompok perangkat mobile yang dapat berkomunikasi satu sama lain tanpa perlu infrastruktur jaringan tetap, seperti router atau access point. Perangkat dalam MANET dapat bergerak bebas dan secara dinamis membentuk jaringan sementara. Manet memiliki karakteristik seperti Infrastruktur yang otonom, Skalabilitas jaringan dan kemampuan node dan variasi tautan.
Karakterisitik Manet # Tanpa infrastruktur dan otonom MANET tidak bergantung pada infrastruktur terpusat atau mapan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
