<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Adat Karo on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/adat-karo/</link>
    <description>Recent content in Adat Karo on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2021 23:30:55 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/adat-karo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pernikahan dan Pesta adat Karo: Roberto Kaban dan Shella Sari Keliat 2021</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/pernikahan-dan-pesta-adat-aro-roberto-kaban-dan-shella-sari-keliat-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 23:30:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/pernikahan-dan-pesta-adat-aro-roberto-kaban-dan-shella-sari-keliat-2021/</guid>
      <description>Pernikahan Roberto Kaban dan Shella Sari Keliat # Cerita punya cerita, sebenarnya istri saya bisa dibilang masih keponakan kalau secara adat suku Karo, karena mamak-nya (orang tua) perempuan semarga dengan saya. Dan juga merupakan teman kuliah dari adik perempuan saya yang paling kecil. Awal perkenalan kami bisa di bilang sudah lama, sekitar 4 tahun lebih, dan selama belum menjadi istri, saya selalu dipanggil Mama (paman). Tapi itulah dia, namanya jodoh dan kami saling percaya untuk memulai rumah tangga, maka terjadilah hubungan pernikahan ini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perumpamaan atau Anding-andingen dalam Suku Karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/perumpamaan-atau-anding-andingen-dalam-suku-karo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/perumpamaan-atau-anding-andingen-dalam-suku-karo/</guid>
      <description>Anding-andingen (Perumpamaan) # Anding-andingen atau disebut juga dengan Perumpamaan merupakan peribahasa yang biasanya digunakan untuk menyampaikan suatu maksud tetapi mengungkapkannya dengan kalimat (hal lain).
Melas pe ningen api adi la icikep labo meseng # Piga-piga erbage kesusahen nggeluh, adi la ibahan sababna labo jumpa. Mesui gia ningen ibas tutupen, adi la ibahan dalin itutup, labo jelma itutup.
Adi pajek gara api, kugapa pe rubati # Gara api pajek adi si man tanggerenken la lit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orat Tutur dalam Suku karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/orat-tutur-dalam-suku-karo/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/orat-tutur-dalam-suku-karo/</guid>
      <description>Orat Tutur # Orat Tutur adalah istilah panggilan kekerabatan dalam tradisi Suku Karo. Beberapa penggilan kekerabaten seperti Erbapa, Ernande, Erbibi, Erbengkila dan lain sebagainya.
1. ERBAPA ( Bapak ) # Erbapa kempak Orang Tua simupusken Erbapa kempak simpemeren bapa Erbapa kemapak siparibanen bapa Erbapa kemak Biak senina bapa Erbapa kempak biak si pengalon bapa Erbapa tua kempak Senina bapa sintua Erbapa tengah kempak senina bapa sintengah Erbap nguda kempak Senina bapa singuda 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rakut Sitelu Ibas Suku karo</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/rakut-sitelu-ibas-suku-karo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 13:57:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/rakut-sitelu-ibas-suku-karo/</guid>
      <description>Rakut Sitelu # Rakut Sitelu merupakan unsur keutuhan hidup seseorang (Sangkep Nggeluh) yang menjabarkan tentang sistem kekerabatan dalam adat istiadat masyarakat Karo. Rakut sitelu terdiri dari Kalimbubu, Sukut, dan Anak Beru. Kata Rakut artinya ikatan dan Kata Telu adalah Tiga.
1.Kalimbubu # Kalimbubu adalah kelompok pemberi dara dalam Masyarakat Karo, kalimbubu ini ada beberapa jenis, yaitu:
Kalimbubu tua/ kalimbubu bena-bena; Kalimbubu simupus/kalimbubu dareh; Kalimbubu kampah; Kalimbubu simajek dalikan; Kalimbubu siperdemui; Kalimbubu sembuyak; Kalimbubu taneh/kalimbubu sinajek lulang; Kuang kalimbubu (kalimbubu dari kalimbubu); Kuang ni puang (kalimbubu dari puang kalimbubu).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
