<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Seminar Tertutup on </title>
    <link>https://kaban.my.id/tags/seminar-tertutup/</link>
    <description>Recent content in Seminar Tertutup on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:40:30 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://kaban.my.id/tags/seminar-tertutup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Promosi Doktor: Akhir perjalanan Pendidikan dan awal Tanggung jawab</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/promosi-doktor-akhir-perjalanan-pendidikan-awal-tanggung-tawab/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/promosi-doktor-akhir-perjalanan-pendidikan-awal-tanggung-tawab/</guid>
      <description>Puji syukur ke hadirat Tuhan Yang Maha Esa. Hari ini menjadi penanda penting dalam perjalanan pendidikan yang telah ditempuh selama bertahun-tahun. Perjalanan ini tidak selalu berjalan mulus. Ada banyak tantangan, kelelahan, dan pengorbanan yang harus dilalui. Tidak sedikit waktu, tenaga, bahkan air mata yang tercurah dalam proses panjang ini. Tetapi saya yakin, semua itu menjadi bagian dari pembelajaran yang membentuk kedewasaan dalam menjalani dunia akademik. Setelah melalui berbagai tahap, mulai dari perkuliahan, penelitian, seminar, publikasi, hingga rangkaian sidang yang menguras pikiran dan emosi, akhirnya saya sampai pada titik Promosi Doktor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminar Tertutup Disertasi: Satu langkah lagi menjadi Doktor</title>
      <link>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-tertutup-disertasi-satu-langkah-lagi-menjadi-doktor/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Nov 2025 22:40:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://kaban.my.id/coretanku/seminar-tertutup-disertasi-satu-langkah-lagi-menjadi-doktor/</guid>
      <description>Akhirnya&amp;hellip;,Selesai juga Seminar Tertutup. Perjalanan menuju Seminar Tertutup Disertasi menuntut lebih dari sekadar penyelesaian laporan penelitian. Salah satu syarat penting yang harus dipenuhi adalah partisipasi dan publikasi pada konferensi internasional, sebuah tahap yang menjadi ujian konsistensi dan kesiapan akademik. Alhamdulillah, kewajiban tersebut telah saya selesaikan melalui publikasi pada 2025 IEEE International Conference on Artificial Intelligence and Mechatronics Systems (AIMS) yang diselenggarakan pada 24–25 Mei 2025 Link Publikasi.
Bagian lain dari persyaratan wajib yang harus dilakukan adalah publikasi pada jurnal bereputasi terindeks Scopus, hal ini juga telah berhasil saya penuhi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
